（我係中國人呀屌）Super Mario Maker 2 被指「辱華」 中國網店全線下架。

中國對於網上內容，包括遊戲內的字眼都有嚴格的審查，水貨遊戲則是灰色地帶。最近有 Super Mario Maker 2 玩家在遊戲的自製關卡內加入諷刺字句，被中國網民發現後，網店已經全面下架無法購買。
Super Mario Maker 2（超級瑪利歐創作家2）是個讓玩家自己創作 Mario 關卡，然後與其他玩家分享交流的遊戲，而當中無論用戶名稱或者關卡命名都是可以自由創作。最近有中國玩家發現遊戲內有「牆國聖上習煬帝首作」和「朱明錦衣衛，大清文字獄，不及振梁家貴族禁評」等有諷刺成分的關卡名稱，連用戶名稱也是「8964」，大逆不道，結果淘寶和京東等大型網上零售平台都全線將這個遊戲下架，玩家無法購買實體遊戲。

不過雖然水貨實體遊戲被下架，在外國帳號購買電子版或者之前已經買了的中國玩家仍然可以繼續玩到遊戲。現在仍然相當熱門的《動物森友會》之前也遇到過類似的問題，被中國玩家舉報之後就連改名「猛男撿樹枝」也無法在淘寶上生存。現在這些遊戲並無中國行貨，而且中國政府也在收緊水貨遊戲的生存空間，未來中國玩家可以玩到的外國遊戲將會越來越少。

source: unwire

黎曬香港了

明明係抽打靶政府水幫強國人出氣
但係強國人覺得話緊佢哋

起來，不願做奴隸的人民